{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006702",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=821&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00640000&ccbaCtcd=23&ccbaCpno=2332300640000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2011-12-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강화 망산봉수"
    },
    "text": "江華望山烽燧 (강화 망산봉수)\\n\n仁川広域市江華郡内加面外浦里山131\\n\n仁川広域市記念物 , 烽燧は松明の烽火と煙の竪で辺境の急な便りを中央に伝える通信方法で朝鮮時代まで使われた。 夜は松明を上げ、昼は煙を上げて合図した。 たいてい烽燧は海抜100m~300mの高すぎない山頂部、周辺一帯が一望できるところに設置された。 望山烽燧は徳山烽燧とも呼ばれる。 徳山は海抜240mだ。 朝鮮初期には真岡山烽燧の信号を受けて別立山烽燧に伝達し、朝鮮後期には真岡山烽燧の信号を受けて校洞花開山烽燧に伝えた。 望山烽燧は四方8.3m内外の正方形基壇に円形年代を備えていた。 東側の基壇は段数が2段で、高さが0.8mだ。 西側の基壇は段数が4段で、高さが1.3mだ。 南側の基壇は段数が5段で高さが1mだ。 北側の基壇はほぼ崩壊したが、高さは0.4mだ。 年代は直径が4.5mで高さが3.4mだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "江華望山烽燧はどこにありますか？",
            "answer": "江華望山烽燧は仁川広域市江華郡内加面外浦里山131にあります。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧は何のために使用されましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧は朝鮮時代まで使われていた通信方法で、辺境の急な便りを中央に伝えるために松明の烽火と煙の竪を使用しました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧はいつ使用されましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧は朝鮮時代まで使用されました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧はどのように合図されましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧では夜には松明を上げ、昼には煙を上げて合図しました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧の位置はどのように選ばれましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧の位置は海抜100m〜300mの高すぎない山頂部で、周辺一帯が一望できる場所に選ばれました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧の別名は何ですか？",
            "answer": "江華望山烽燧は徳山烽燧とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧はどの信号を伝達しましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧は朝鮮初期には真岡山烽燧の信号を受けて別立山烽燧に伝達し、朝鮮後期には真岡山烽燧の信号を受けて校洞花開山烽燧に伝えました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧の基壇に何が備えられていましたか？",
            "answer": "江華望山烽燧の基壇には正方形基壇と円形年代が備えられていました。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧の基壇の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "江華望山烽燧の基壇の高さは東側が0.8m、西側が1.3m、南側が1m、北側はほぼ崩壊しており高さは0.4mでした。"
        },
        {
            "question": "江華望山烽燧の年代の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "江華望山烽燧の年代は直径が4.5mで高さが3.4mでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 289,
        "QA": 440
    }
}